{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040274",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제왕운기(2011)"
    },
    "text": "帝王韻紀(2011) (제왕운기(2011))\\n\n江原特別自治道 原州市オークバレー2ギル58(指定面、オークバレー)\\n\n『帝王運記』は1360年に高麗恭愍王9によって版刻され、朝鮮初期に刊行されました。ハンソル製紙(株)が1冊を所蔵および保管しています。この本は、1287年に高麗忠烈王13によって書かれた、李承休による中国と韓国の歴史を七言詩と五言詩で記した歴史書です。上巻では中国の歴史が、神話時代から三皇五帝、夏、殷、周の3代、そして秦、漢などを経て元の興期まで7言詩264鬼で記されています。下巻では韓国の歴史が、「東国君王開国年代」と「本朝君王世界年代」の2部に分けられています。 「東国軍王開国年代」では地理記、檀君の前朝鮮、後朝鮮、魏満、三韓、新羅・百済・高句麗の3つの国と後三国および渤海が高麗に統一されるまでを7言詩264鬼1460言で記しており、「本朝軍王世界連帯」では高麗太祖世界説話から筆者である忠烈王の時代までを五言詩700言で詠んでいます。ハンソル製紙所蔵本は1360年に慶州で版刻された木版で、朝鮮初期に刊行されたものです。跋文や簡記なども収録されており、本書の刊行過程や動機などが分かり、書誌学的にも重要な資料とされています。判式は四方の辺に直線がありませんし、行者数は8行16字で、注は双行です。半郭の大きさは縦17.3㎝、横14.6㎝で、本の大きさは縦22.8㎝、横19.5㎝です。下巻第8章には鶏仙という部分がありますが、これは流失した下巻第8章を朝鮮初期に再び刻み、後刷したものだと推定されています。ハンソル製紙所蔵本は、他の指定された帝王運記の版本と比べて欠落した部分がなく、印刷状態と保存状態が比較的良好であり、歴史学的、書誌学的にも重要な資料として評価され、2011年11月1日に宝物に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ、誰によって版刻されましたか？",
            "answer": "この本は1360年に高麗恭愍王9によって版刻されました。"
        },
        {
            "question": "この本はどの会社が所蔵および保管していますか？",
            "answer": "この本はハンソル製紙(株)が所蔵および保管しています。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容ですか？",
            "answer": "この本は中国と韓国の歴史を七言詩と五言詩で記した歴史書です。"
        },
        {
            "question": "この本の上巻では何が記されていますか？",
            "answer": "上巻では中国の歴史が、神話時代から三皇五帝、夏、殷、周の3代、そして秦、漢などを経て元の興期まで7言詩264鬼で記されています。"
        },
        {
            "question": "この本の下巻では何が記されていますか？",
            "answer": "下巻では韓国の歴史が、「東国君王開国年代」と「本朝君王世界年代」の2部に分けられています。"
        },
        {
            "question": "この本のハンソル製紙所蔵本は何年に刊行されたものですか？",
            "answer": "この本のハンソル製紙所蔵本は朝鮮初期に刊行されたものです。"
        },
        {
            "question": "この本の判式はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この本の判式は四方の辺に直線がなく、行者数は8行16字で、注は双行です。"
        },
        {
            "question": "この本の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この本の半郭の大きさは縦17.3㎝、横14.6㎝で、本の大きさは縦22.8㎝、横19.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "この本のハンソル製紙所蔵本はどのような状態ですか？",
            "answer": "この本のハンソル製紙所蔵本は欠落した部分がなく、印刷状態と保存状態が比較的良好であり、歴史学的、書誌学的にも重要な資料として評価されています。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この本は2011年11月1日に宝物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 569,
        "QA": 447
    }
}